[
  {
    "id": 1,
    "question": "Что такое React?",
    "options": ["Библиотека", "Язык программирования", "Фреймворк"],
    "correct": "Библиотека"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Что такое JSX?",
    "options": ["JavaScript XML", "JavaScript X", "XML"],
    "correct": "JavaScript XML"
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "Какой метод используется для обновления состояния в классовом компоненте?",
    "options": ["setState", "updateState", "changeState"],
    "correct": "setState"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "Что такое props в React?",
    "options": [
      "Состояние компонента",
      "Свойства компонента",
      "Методы компонента"
    ],
    "correct": "Свойства компонента"
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "Какой хук используется для управления состоянием в функциональных компонентах?",
    "options": ["useEffect", "useState", "useContext"],
    "correct": "useState"
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Что такое Virtual DOM?",
    "options": [
      "Копия реального DOM",
      "Метод рендеринга",
      "Состояние приложения"
    ],
    "correct": "Копия реального DOM"
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "Какой метод жизненного цикла вызывается перед тем, как компонент будет удален?",
    "options": [
      "componentDidMount",
      "componentWillUnmount",
      "componentDidUpdate"
    ],
    "correct": "componentWillUnmount"
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "Что такое Redux?",
    "options": [
      "Библиотека для управления состоянием",
      "Фреймворк для создания приложений",
      "Инструмент для тестирования"
    ],
    "correct": "Библиотека для управления состоянием"
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "Какой метод используется для передачи данных от родительского компонента к дочернему?",
    "options": ["state", "props", "context"],
    "correct": "props"
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "Что такое контекст в React?",
    "options": [
      "Способ передачи данных через дерево компонентов",
      "Метод рендеринга",
      "Состояние компонента"
    ],
    "correct": "Способ передачи данных через дерево компонентов"
  }
]
